export default [
  {
    question: `Xmas 中的 X 與 mas 分別代表著什麼意思呢？`,
    answer: 'X 為希臘文中 Chris 的縮寫，mas 表示 birth of'
  },
  {
    question: `根據金氏世界紀錄，最高的聖誕樹為多少米？`,
    answer: '67米，於1950年被放置在西雅圖的 Northgate 購物廣場上。'
  },
  {
    question: `世界最大的聖誕襪有多長？`,
    answer: `全世界最大的聖誕襪有32.56米長、14.97米寬，它的重量等於5只馴鹿的重量，
    可以裝下接近1000份聖誕禮物，是由倫敦的一個關愛兒童社區在2007年製作的。`
  },
  {
    question: `(是非題)傳統的聖誕代表色是綠色、紅色、和金色，分別表示和平、愛、永恆。`,
    answer: '綠色象徵生命與重生，紅色象徵耶穌的鮮血，金色代表純真和光明，不過同時也代表富裕與權貴。'
  },
  {
    question: '(是非題)聖誕節當天是一年中最多人分手的時間。',
    answer: '聖誕節的前兩週是一年中最多人分手的時段。'
  },
  {
    question: '“Jingle Bells” 這首歌原先並非為聖誕節而寫的，而是為什麼節日而寫？',
    answer: '感恩節。1857 by James Lord Pierpont'
  },
  {
    question: '(是非題)12月25日為耶穌的誕生日，因此該日被定為聖誕節。',
    answer: '原來耶穌是在初秋出生，而並非12月25日聖誕節。'
  },
  {
    question: '聖誕老人的馴鹿有幾隻？',
    answer: '9'
  },
  {
    question: '第一個使用聖誕樹做為傳統的國家為？',
    answer: '德國'
  },
  {
    question: `美國何時將聖誕節定為聯邦假日?
      1. 1660
      2. 1780
      3. 1870
      4. 1920`,
    answer: '1870'
  },
  {
    question: '耶穌是在哪個國家、哪個 Town 出生的？',
    answer: '以色列 - 伯利恆'
  },
]